台灣在亞洲四小龍中排名最後 學者疾呼馬英九政府拿出魄力

根據最新一期亞洲政經風險報告指出，台灣第2季GDP成長率為-0.18%，不僅在亞洲四小龍中排名最後，甚至在亞洲12個主要國家中首次墊底，且是唯一負成長的，創下近年罕見經濟表現最糟糕紀錄。政大財金系教授殷乃平昨批評，面對經濟困境，政府至今拿不出對症下藥的藥方，應快馬加鞭提出挽救經濟的政策。

台灣今年出口衰退、內需消費也不振，第2季GDP在亞洲12國墊底，學者疾呼馬英九政府拿出魄力，提出有力對策。

政經風險報告是依據各國官方的統計數據彙整分析，GDP（Gross Domestic Product，國內生產毛額）的增減是衡量國家經濟成長與否的重要指標。報告昨指出，今年第2季四小龍GDP成長表現在亞洲墊底，其中台灣最差，其次為香港1.1%、新加坡2.0%與南韓2.4%，12個國家最佳前3名是中國、印尼、菲律賓。

對於台灣經濟成長墊底，行政院發言人胡幼偉昨說，歐債問題造成全球主要經濟體成長呈同步減速格局，「雖然目前國內景氣低緩，但政府持續積極推動各項提振景氣措施，全力促使經濟景氣逐步復甦，國人應有信心。」

不過，政大財金系教授殷乃平指出，台灣的經濟困境，有面臨外在的國際因素及內部的產業結構調整，而政府從去年10月至今依舊拿不出藥方，馬政府依舊是慢慢來，現在還在找企業來開財經座談會，顯然還是沒找出問題癥結點，也還沒有挽救經濟的對策。他呼籲，政府應有魄力，提出有力政策，讓藍綠政治人物都能取得共識，避免內耗。

馬英九政府？

個kpi係咪每個Weekend 都要推一個台灣post
愈多人講"台狗"為之成功